10萬計和理非港島自由行

10萬計和理非港島自由行

「自由行」人潮昨午逼爆軒尼詩道，有市民拉起「黑警在此謀殺」橫幅，控訴警方濫暴。董立華攝

【無懼打壓】

【本報訊】民陣9.15港島區遊行申請被警方發出反對通知書，前日又有藍絲暴力事件，但仍無阻市民爭取民主的決心。昨午數以十萬計市民撐起雨傘，在一片《願榮光歸香港》的歌聲中「自由行」，人潮佔據整條軒尼詩道及干諾道中，任天氣再炎熱，人心更熾熱。

記者：林俊謙 羅智堅 陳詠恩

昨午約2時許，大批市民聚集在銅鑼灣崇光百貨附近，多個商場包括金百利廣場、崇光百貨、希慎廣場等先後提早落閘，世貿中心更於前日宣佈昨暫停營業。遊行隊伍旗海飄揚，市民手持「赤納粹」紅旗，有人在崇光對出高舉「黑警在此謀殺」橫幅，控訴警方濫暴。民陣副召集人陳皓桓前日在facebook表明，《基本法》賦予遊行集會自由，「理應毋須警方批准」，故以個人身份參與遊行而非「行街」。不少市民沒有穿保護裝備，聲稱來「自由行」。

相關新聞：策略更進取 反攻水炮車

市民盼美制裁禍港官員

市民余先生無懼白色恐怖，昨午與家人到銅鑼灣行街，指警方拒批不反對通知書明顯是打壓市民集會及遊行自由。他不擔心被警方拘捕，「我有行街嘅自由，唔使佢（警方）批准，我又冇做啲犯法嘢，冇理由連行街自由都冇」。

約下午2時半，一批黑衣人於銅鑼灣東角道往軒尼詩道設路障，未幾「自由行」隊伍由東角道逼爆軒尼詩道所有行車線，向灣仔前進。一批人高舉美國國旗領在隊頭，呼籲美國總統特朗普及美國國會「Resist Beijing, liberate Hong Kong（抵抗北京，解放香港）」，又高唱美國國歌。

不少上街市民盼美國通過《香港人權與民主法案》制裁禍港官員。30歲現職編輯的王小姐坦言，港人試過和平遊行、激進示威等方法，仍未能爭取政府回應五大訴求，「如果唔係借助外國勢力，有外國包括美國嘅幫助，通過呢個對高官出賣香港人有約束力嘅法案，係冇辦法爭取到我哋需要嘅民主同自由」。

手持美國國旗上街、28歲任職銀行業的陳先生指，美國應將法案「加辣」，制裁香港以至中共官員及其家人，凍結他們在世界各地所有財產，又指通過《法案》有助香港繼續保持獨特地位，阻止官員繼續出賣香港。

「自由行」隊伍途經灣仔警總，警方一度舉黃旗，指市民正參與未經批准集結，屬違法行為，要求在場人士離開，但市民無理會並繼續前往金鐘。下午4時40分，在港鐵銅鑼灣站的隊尾大致已全部起行，部份人由銅鑼灣東角道出發至中環遮打花園，再折回至金鐘政府總部。

本報航拍圖片所見，下午3時半市民「行街」至灣仔修頓球場時，大批市民仍在銅鑼灣東角道一帶等候出發，當時整條軒尼詩道滿佈人群。本報透過地理資訊地圖計算由東角道至修頓球場對出馬路面積，再根據港大民意網站點算大型遊行集會人數方法，以2004年六四集會的人數統計推算，每平方米約可容納2.5人，由此粗略推算，軒尼詩道馬路當時大約站了9.5萬至9.9萬人。由於龍尾到下午約4時45分才陸續從東角道離開，保守估計昨日行街人數以十萬計。

有市民舉起印有Pepe青蛙遮蓋右眼的旗幟，聲援爆眼少女。何量鈞攝

有人將和記大廈外懸掛的賀國慶橫額扯下。何頴賢攝

市民行街時紛紛舉起手掌，以示五大訴求缺一不可。張志華攝

相關新聞：黑衫遇襲還擊 福建幫重創

上一則
上一則
港島大搜捕 水炮車速龍包抄

下一則
下一則
9.29全球反中國納粹

策略更進取 反攻水炮車
黑衫遇襲還擊 福建幫重創
「愛國」男踩場被圍毆昏迷
卓韻芝遭警舉中指挑釁
港島大搜捕 水炮車速龍包抄
9.29全球反中國納粹
內地人聲援：港府如流氓
西環集中營：京加強幕後干預 國際或擴大制裁
金義聖前線採訪吸催淚煙
陳日君苦路祈禱 百人參與
黎智英：堅持到有雙普選
千人湧英領館請願 高呼「一國兩制已死」
藍絲假單 樊潔玲涉違操守
葵涌診所駐診醫生另有其人
青年淘大午膳被捕 父擬控警濫暴
恒隆：警闖商場無通知
西門町百人高歌為港打氣
共和黨員：親中暴徒加速美制裁
華情報員監控在德異見者
內地手遊屈撐港獨 封殺港千玩家
海外港人組織游說美立人權法
聞同事談築人鏈 醫生亂舞手術刀
太子站8.31速龍恐襲 港鐵︰警已取CCTV
500私家醫生實名聯署撐警
撕連儂牆兼打人 大叔被毆浴血
警濫暴升級 抗爭者反撲怒火重燃